\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/functions_review/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/functions_review/c/#1}
    }
    
}

\begin{document}
    
    
    
    \section{Repaso de funciones}
    \begin{frame}{Prototipo de funciones}
        
        \begin{block}{}
            Consiste en una presentación de la función. En el se define que tipo de dato que la función retorna y si lo hace, el nombre de la misma y el tipo de dato de lo/los parámetros que recibe. En caso de ser mas de un parámetro, se los separa por comas.\\
        \end{block}
        
        Ejemplos de prototipos:
        \codesetstylefrombeamer
        \addcpp{function_prototypes.c}
        
        De forma general:
        
        tipo\_dato\_a\_devolver nombre\_funcion (tipo\_datos\_de\_argumentos)
        
    \end{frame}
    
    
    \begin{frame}{Invocación o llamada a funciones}
        
        Como ya se ha visto con las funciones para entrada y salida de datos (printf y scanf), una función se invoca dando el nombre de la función y transmitiéndole datos como argumentos, en el paréntesis que sigue al nombre de la función.
        
        \codesetstylefrombeamer
        \addcpp{function_invocation.c}
        
        \begin{block}{}
            Es importante aclarar que para este último ejemplo, la función print\_max recibe \textbf{una copia} del valor almacenado en las variables n1 y n2. 
        \end{block}
        
        
    \end{frame}  
    
    
    
    
    
    \begin{frame}[allowframebreaks]{Definición de una función}
        
        
        \begin{block}{}
            Una función se define cuando se escribe. Cada función es definida sólo una vez en un programa y puede ser usada por cualquier otra función.
        \end{block}
        
        
        
        
        
        \codesetstylefrombeamer
        \addcpp{function_definition.c}
        
        \codesetstylefrombeamer
        \addcpp{function_definition_example.c}
        
        
        Los nombres de los argumentos en el encabezado se conocen como \textbf{parámetros formales.} 
        
    \end{frame}  
    
    
    \begin{frame}[allowframebreaks]{Ejemplo}
        \codesetstylefrombeamer
        Diseñar un programa que solicite al usuario ingresar dos números enteros desde el teclado y luego llame a la función print\_max. Dentro de esta función, se imprimirá el valor más grande de los dos números sin realizar ningún retorno explícito. Luego de la ejecución de la función, la función main debe imprimir un mensaje indicando que el programa ha terminado.\\
        Luego de la escritura del programa se debe:
        \begin{itemize}
            \item Analizar el prototipo de la función y cada una de sus partes
            \item Analizar la llamada a la función
            \item Reconocer e indicar el encabezado y cuerpo de la función
            \item Identificar el comportamiento del programa luego de la ejecución de una función
        \end{itemize}
	\href{https://gitlab.com/r1269/informaticaii_iua/-/blob/main/topics/functions_review/c/function_full_example.c}{\beamergotobutton{Ver en git (function\_full\_example)}}      
    \end{frame}  
    
    
    \begin{frame}[allowframebreaks]{Ejemplo: llamada a una función sin argumentos}
        
        Modificar el programa anterior para que el mensaje final sea impreso mediante una función que no devuelve ni recibe parámetros.
        Luego de la escritura del programa se debe:
        \begin{itemize}
            \item Analizar el prototipo de la nueva función y cada una de sus partes
            \item Analizar la llamada a la nueva función
            \item Reconocer e indicar el encabezado y cuerpo de la nueva función
        \end{itemize}
        \codesetstylefrombeamer
	\href{https://gitlab.com/r1269/informaticaii_iua/-/blob/main/topics/functions_review/c/function_full_example_void.c}{\beamergotobutton{Ver en git (function\_full\_example)}}    
    \end{frame}  
    
    
    
    \begin{frame}[allowframebreaks]{La sentencia return}
        \begin{block}{}
            Una función en C puede ser capaz de recibir múltiples argumentos, pero sólo es capaz de devolver un único valor a la función que llama.
        \end{block}
        
        \begin{figure}
            \includegraphics[scale=0.3]{functions.png}
            \caption{Diagrama en bloques de una función}
        \end{figure}
        
        
        \codesetstylefrombeamer
        \addcpp{function_return.c}
        
        Es importante mencionar que para que el retorno de datos de una función funcione correctamente, debe respetarse la interfaz entre la función llamada y la que llama se maneje de forma correcta.\\
        Para ello:
        
        \addcpp{function_return_prototype.c}
            \end{frame}  
        
        
            \begin{frame}[allowframebreaks]{La sentencia return: ejemplo}
 Diseñar un programa que solicite al usuario ingresar dos números enteros desde el teclado y luego llame a la función promedio. Dentro de esta función, se realizará el cálculo del promedio de ambos números. El valor del cálculo debe ser impreso en main.

        Luego de la escritura del programa se debe:
        \begin{itemize}
            \item Analizar el prototipo de la función y cada una de sus partes
            \item Analizar la llamada a la función
            \item Reconocer e indicar el encabezado y cuerpo de la función
        \end{itemize}
      	\href{https://gitlab.com/r1269/informaticaii_iua/-/blob/main/topics/functions_review/c/function_return_full_example.c}{\beamergotobutton{Ver en git (function\_return\_full\_example)}}     
        

    \end{frame}  
    
    
    \begin{frame}[allowframebreaks]{Reglas de ámbito}
        
        \begin{block}{Alcance}
            Se define al término alcance como la sección del programa donde un identificador, como el nombre de una variable es conocido.
        \end{block}
        
        \begin{block}{Variables locales (alcance local)}
            Las variables creadas dentro de la función llevan este nombre puesto a que están disponibles y son accesibles sólo para la función en cuestión. Es decir, se puede repetir el nombre de una variable entre diferentes funciones puesto a que no hay relación entre ellas.
        \end{block}
        
        \begin{block}{Variables globales (alcance global)}
            Una variable con alcance global, en general denominada variable global, se declara fuera de cualquier función. Estas variables pueden ser utilizadas por todas las funciones que se colocan físicamente después de la declaración de la variable global.
            \textbf{Su uso NO es considerado una buena práctica de programación.}
        \end{block}
        
        \newpage
        \codesetstylefrombeamer
        \addcpp{functions_variable_scope.c}
        
        \newpage
        \codesetstylefrombeamer
        \addcpp{functions_variable_scope_global.c}
        
    \end{frame}  
    
    \begin{frame}[allowframebreaks]{Mecanismo de paso de argumentos a funciones}
        
        \begin{block}{Paso por valor}
            El valor del argumento es \textbf{copiado} en el parámetro de la subrutina, por lo cual si se realizan cambios en el mismo dentro de la función, el valor original no es modificado.
            
        \end{block}
Diseñar y codificar un programa que reciba como parámetro un número entero, al cual se le sumará tres y luego se retornará el valor a la función llamante:
Luego de la codificación, se debe::
        \begin{itemize}
            \item ¿Qué recibe efectivamente la función? 
           \item  ¿Puede modificar el contenido original?
           \item      \href{https://gitlab.com/r1269/informaticaii_iua/-/blob/main/topics/functions_review/c/pointer_and_functions_value.c}{\beamergotobutton{Ver en git (pointer\_and\_functions\_value)}}     
           
        \end{itemize}
    

        
        
        
        
        
        \begin{block}{Paso referencia}
            Se copia la \textit{dirección de memoria} del argumento como parámetro de la función. En este caso, al realizar cambios en parámetro formal este si se ve afectado.
        \end{block}
    
Modificar el ejercicio anterior para que la función reciba al número entero por referencia.
\begin{itemize}
    \item ¿Qué recibe efectivamente la función? 
    \item  ¿Puede modificar el contenido original?
    \item      \href{https://gitlab.com/r1269/informaticaii_iua/-/blob/main/topics/functions_review/c/pointer_and_functions_value.c}{\beamergotobutton{Ver en git (pointer\_and\_functions\_reference)}}     
    
\end{itemize}



        
        
        
        
    \end{frame}
\end{document}